黑警的戰爭

警察的戰爭 (友人書寫，借傳)

我有白警朋友，是會通風報訊信得過的那種，因此我不會說整個警隊沒有一個好人，因為我知道好人有，但愈來愈難做。

走到今天，警察的心態是很明顯的。612，友人與我在海富天橋欄在一排長盾防暴和示威者之間，還有兩個白衫肯叫停防暴，俾足時間讓示威者慢慢疏散。我很記得那位白衫Madam甚至一手抓住她前面那個想衝前的藍衫，喊停他，然後除下口罩跟我們說，她們不會再前進，叫我們快點撤。

早期，我曾寫過警察因著政府的設定和策略而成為磨心和仇恨的載體，我不認為是完全錯誤的判斷，因為當時的警隊真的還有白警存在(現在也會有)，而警暴之深廣亦遠不及今天。但事到如今，不了。

如今，警察是用一種戰爭心態去行動的。

3個月以來，整個警隊由體制、文化，以至個別警員操守等方面的腐敗、失效與濫瀆在公眾之中表露無遺，沒有一個面向不能成為調查和批判的重點，每一次示威都可以開無數file去調查，而據傳媒和民間所得的第一手資料，均足以令濫暴的警察入罪。

因此，阻止獨立調查，是唯一能防止被秋後算帳的方法，因為真要調查的話，整隊警隊大部分有意無意甚至被迫違反紀律或濫權的人，都要面對處分。每一個警員心知肚明(有朱經緯和七警的前科)。

那麼，要如何阻止獨立調查？就是要贏。如果德國打贏第一次世界大戰，就不會被英法美三國屈出一條Treaty of Versailles，就不需要受到戰敗的恥辱，就不需要賠錢賠到窮。同理，警察贏了，就可以當平暴英雄，就可以受北京和中聯辦寵幸，就可以挾著「戰績」和軍權長期食住香港政府，要權有權要利有利甚至左右日常施政(例如元朗北角等警黑勾結的區域)，座大成香港的權力核心一個重要部分，以後的特首和行政機關都要買佢怕。

那輸呢？濫權的被紀律處分(失去福利甚至坐監)、「黑警」、「侵犯人權」、「警暴」、「失控」等等的指控悉數成真，一世在紀律部隊當中抬不起頭做人，在市民間成為比過街老鼠更見光死的渣滓。作為Macho masculinity的表表者，高高在上慣了的警隊怎可能接受這種恥辱？

天堂地獄，背水一戰。對警隊而言，贏是唯一選擇，沒有退路。

只有這樣的心態，才能解釋到警隊作出超越常人能接受的暴力時，那種興奮歡愉、高漲又失控的情緒；才能解釋到為何警察完全置示威者、傳媒或市民為敵人並希望消滅之而後快的心境和行動。

警察在打仗---不是為政府，更加不是為中共、不是為國族大義，而是為了自己在打仗。
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
香港人一樣都係打緊仗，但係未夠多人出來！
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
(手轉動）
你班勇武手足,同我聽住,有部份前線手足認識我地,之前幾場戰役我地合作過,最初有人以為我地係鬼,詳細唔多講,我地係一班受過專業防暴訓練xx職員,之前已經係現場教過大家,如何組織防線同攻擊防暴,之前都有唔少進步,但今日我地冇出現,你地表現太差,中要咁多比人拉,我好心痛..
我地人手有限,身份問題,冇可能次次出現,我係度比些少資訊大家,希望大家務必share同發輝得好D
1.速龍都係人,佢地咩住咁重裝備同蒙面先至令信心大增,但大家留意下佢地人手一定唔夠手足多,只要大家穩固防線,只要佢地一跑出嚟,手足唔走向前攻,先用人火同磚頭攻,再快速向前推進, 趁機會足幾個差人抬去自己方向,呢個時候繼續用磚頭攻擊,同時向差人方向口射洗潔精地下,務別令佢地仆街,最重要立即除佢哋面具,之後私了..佢地以後就會驚..
2.佩槍唔係向上蚊,而係向內45度角向前推,大家明點做😁
3.如果執到警槍,同佢地玩過遊戲,逐粒子彈唔小心跌落坑渠,洗手間,包保玩殘佢地...
4.咁黑仔有狗用槍指你,可行情況試下用1秒用長竹,或雨傘打佢手同向上..
5如果打狗,唔該搵手足集中打腳,上半身有盾牌你打係冇用,要傷腳同關節先有足,以上除左增強攻擊同防護能力之外,就係要令到狗驚,你要記住佢地都係人,唔係超人...
6.哨兵必須去遠少少,手足唔好集足一個地方,必須快速移動,不停向唔同地方攻擊,切斷差人增援,攻擊完立即走人,玩殘班狗..
7.盡量引班狗去橋下,用高空方式攻擊..
最後10.1見,大家努力
一班CSD職員上

推